import { ref } from 'vue';
import { Learn } from './Learn';

export const U4_1 = ref<Learn[]>([
    { question: 'aga ka', answer: 'aber auch' },
    { question: 'konku', answer: 'Abstellraum, der, "-e' },
    { question: 'vana hoone elamaja, 19. Saj.', answer: 'Altbauwohnung, die, -en' },
    { question: 'vana', answer: 'alt' },
    { question: 'kabinet', answer: 'Arbeitszimmer, das, -' },
    { question: 'vannituba', answer: 'Bad, das, "-er' },
    { question: 'vann', answer: 'Badewanne, die, -n' },
    { question: 'rõdu', answer: 'Balkon, der, -e' },
    { question: 'pall', answer: 'Ball, der, "-e' },
    { question: 'talunaine', answer: 'Bäuerin, die, -nen' },
    { question: 'talumaja', answer: 'Bauernhaus, das, "-er' },
    { question: 'põllumees', answer: 'Bauer, der, -n' },
    { question: 'amet', answer: 'Beruf, der, -e' },
    { question: 'voodi', answer: 'Bett, das, -en' },
    { question: 'odav', answer: 'billig' },
    { question: 'põrand', answer: 'Boden, der, "-' },
    { question: 'lai', answer: 'breit' },
    { question: 'prillid', answer: 'Brille, die, -n' },
    { question: 'raamaturiiul', answer: 'Bücherregal, das, -e' },
    { question: 'pööning', answer: 'Dachboden, der, "-' },
]);

export const U4_2 = ref<Learn[]>([
    { question: 'lagi; tekk', answer: 'Decke, die, -n' },
    { question: 'esik', answer: 'Diele, die, -n' },
    { question: 'tume', answer: 'dunkel' },
    { question: 'dušš', answer: 'Dusche, die, -n' },
    { question: 'Ühe pere elamu', answer: 'Einfamilienhaus, das, "-er' },
    { question: 'kitsas', answer: 'eng' },
    { question: '"ground floor"', answer: 'Erdgeschoss, das, -e' },
    { question: 'söögituba', answer: 'Esszimmer, das, -' },
    { question: 'euro', answer: 'Euro, der, -s' },
    { question: 'pudel', answer: 'Flasche, die, -n' },
    { question: '(väike) koridor', answer: 'Flur, der, -e' },
    { question: 'garaaž', answer: 'Garage, die, -n' },
    { question: 'garderoob', answer: 'Garderobe, die, -n' },
    { question: 'aed', answer: 'Garten, der, "-' },
    { question: 'meeldima', answer: 'gefallen' },
    { question: 'objekt', answer: 'Gegenstand, der, "-e' },
    { question: 'kastekann', answer: 'Gießkanne, die, -n' },
    { question: 'inetu', answer: 'hässlich' },
    { question: 'maja', answer: 'Haus, das, "-er' },
    { question: 'valge, hele', answer: 'hell' },
]);

export const U4_3 = ref<Learn[]>([
    { question: 'pliit', answer: 'Herd, der, -e' },
    { question: 'kõrghoone', answer: 'Hochhaus, das, "-er' },
    { question: 'kohvimasin', answer: 'Kaffeemaschine, die, -n' },
    { question: 'kaktus', answer: 'Kaktus, der, Kakteen' },
    { question: 'külm', answer: 'kalt' },
    { question: 'kamin', answer: 'Kamin, der, -e' },
    { question: 'kelder', answer: 'Keller, der, -' },
    { question: 'teadma', answer: 'kennen' },
    { question: 'lastetuba', answer: 'Kinderzimmer, das, -' },
    { question: 'kummut', answer: 'Kommode, die, -n' },
    { question: 'suurem koridor', answer: 'Korridor, der, -e' },
    { question: 'köök', answer: 'Küche, die, -n' },
    { question: 'jahe', answer: 'kühl' },
    { question: 'külmkapp', answer: 'Kühlschrank, der, "-e' },
    { question: 'lühike', answer: 'kurz' },
    { question: 'lamp', answer: 'Lampe, die, -n' },
    { question: 'pikk', answer: 'lang' },
    { question: 'vali, lärmakas', answer: 'laut' },
    { question: 'vaikne', answer: 'leise' },
    { question: 'inimesed', answer: 'Leute, die (Pl.)' }
]);

export const U4_4 = ref<Learn[]>([
    { question: 'vasakul', answer: 'links' },
    { question: 'pinal', answer: 'Mäppchen, das. -' },
    { question: 'inimene', answer: 'Mensch, der, -en' },
    { question: 'uus', answer: 'neu' },
    { question: 'üleval', answer: 'oben' },
    { question: 'ahi', answer: 'Ofen, der, "-' },
    { question: 'kõvade kaantega kaustik', answer: 'Ordner, der, -' },
    { question: 'prügikast (paberikorv)', answer: 'Papierkorb, der, "-e' },
    { question: 'paneelmaja', answer: 'Plattenbau, der, Plattenbauten' },
    { question: 'soodne (oma hinda väärt)', answer: 'preiswert' },
    { question: 'ruutmeeter', answer: 'Quadratmeter, der, -' },
    { question: 'ruum', answer: 'Raum, "-e' },
    { question: 'paremal', answer: 'rechts' },
    { question: 'ridaelamu', answer: 'Reihenhaus, das, "-er' },
    { question: 'seljakott', answer: 'Rucksack, der, "-e' },
    { question: 'rahulik; vaikne', answer: 'ruhig' },
    { question: 'saun', answer: 'Sauna, die, -s, (Saunen)' },
    { question: 'magamistuba', answer: 'Schlafzimmer, das, -' },
    { question: 'kitsas', answer: 'schmal' },
    { question: 'ilus', answer: 'schön' },
]);

export const U4_5 = ref<Learn[]>([
    { question: 'kapp', answer: 'Schrank, der, "-e' },
    { question: 'kirjutuslaud', answer: 'Schreibtisch, der, -e' },
    { question: 'mingist ajast peale', answer: 'seit' },
    { question: 'tugitool', answer: 'Sessel, der, -' },
    { question: 'diivan', answer: 'Sofa, das, -s' },
    { question: 'peegel', answer: 'Spiegel, der, -' },
    { question: 'nõusid pesema', answer: 'spülen' },
    { question: 'nõudepesumasin', answer: 'Spülmaschine, die, -n' },
    { question: 'põrandalamp', answer: 'Stehlampe, die, -n' },
    { question: 'korrus', answer: 'Stock, der, Stockwerke' },
    { question: '(õpilaste) Ühiselamu', answer: 'Studentenwohnheim, das, -e' },
    { question: 'tool', answer: 'Stuhl, der, "-e' },
    { question: 'tass', answer: 'Tasse, die, -n' },
    { question: 'telefoniraamat', answer: 'Telefonbuch, das, "-er' },
    { question: 'vaip', answer: 'Teppich, der, -e' },
    { question: 'terrass', answer: 'Terrasse, die, -n' },
    { question: 'kallis', answer: 'teuer' },
    { question: 'tint', answer: 'Tinte, die, -n' },
    { question: 'laud', answer: 'Tisch, der, -e' },
    { question: 'WC', answer: 'Toilette, die, -n' }
]);

export const U4_6 = ref<Learn[]>([
    { question: 'potilill', answer: 'Topfpflanze, die, -n' },
    { question: 'unenägu; unistus', answer: 'Traum, der, "-e' },
    { question: 'trepp', answer: 'Treppe, die, -n' },
    { question: 'kolima', answer: 'umziehen' },
    { question: 'kolimine', answer: 'Umzug, der, "-e' },
    { question: 'all', answer: 'unten' },
    { question: 'ebareaalne', answer: 'unwirklich' },
    { question: 'kraanikauss', answer: 'Waschbecken, das, -' },
    { question: 'pesumasin', answer: 'Waschmaschine, die, -n' },
    { question: 'tõesti, reaalne', answer: 'wirklich' },
    { question: 'elutuba', answer: 'Wohnzimmer, das, -' },
    { question: 'üsna', answer: 'ziemlich' },
    { question: 'tuba', answer: 'Zimmer, das, -' },
    { question: 'liiga', answer: 'zu' }
]);
